+++
date = "2010-02-02T00:00:00-02:00"
description = ""
endDate = "2018-03-05T10:40:51+00:00"
levels = ["Médio", "Técnico", "Superior"]
state = ["Nacional"]
status = "Fechado"
title = "Petrobras 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "#"
affiliateLinkLogo = "estrategia_logo.svg"
affiliateLinkTitle = "Estrategia"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"
partner = "affiliates"
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "#"
affiliateLinkLogo = "gran_cursos_logo.svg"
affiliateLinkTitle = "Gran Cursos Online"

+++
Encontra-se aberto até dia 5 de março o [Edital](http://www.petrobras.com.br/lumis/portal/file/fileDownload.jsp?fileId=8A245DA261721254016175B104B75CC9) para a inscrição no concurso público da [Petrobras](http://www.petrobras.com.br/pt/quem-somos/carreiras/concursos/). A fundação [Cesgranrio](http://www.cesgranrio.org.br/concursos/evento.aspx?id=petrobras0118) ficou a cargo da realização das etapas avaliativas do concurso público da Petrobras, e, portanto, a realização de sua inscrição é realizada no website da [Cesgranrio](http://www.cesgranrio.org.br/concursos/evento.aspx?id=petrobras0118). Os valores para a inscrição são de R$47,00 para cargos de nível médio e de R$67,00 para cargos de nível superior, podendo também, ser exigida a isenção de tais valores se o inscrito possuir cadastro no CadÚnico, o qual deveria ser solicitado até o dia 28 de fevereiro.

## Salários de R$3.745,32 a R$10.726,45

Se incluem no [Edital](http://www.petrobras.com.br/lumis/portal/file/fileDownload.jsp?fileId=8A245DA261721254016175B104B75CC9) vagas para nível de ensino médio e superior tais como:

|                                                               |                                                                    |
|---------------------------------------------------------------|--------------------------------------------------------------------|
| Enfermeiro(a) do Trabalho Júnior                              | Engenheiro(a) de Equipamentos Júnior - Elétrica                    |
| Engenheiro(a) de Equipamentos Júnior - Eletrônica             | Engenheiro(a) de Equipamentos Júnior - Inspeção                    |
| Engenheiro(a) de Equipamentos Júnior - Mecânica               | Engenheiro(a) de Meio Ambiente Júnior                              |
| Engenheiro(a) de Petróleo Júnior                              | Engenheiro(a) de Processamento Júnior                              |
| Engenheiro(a) de Segurança Júnior                             | Engenheiro(a) Naval Júnior                                         |
| Geofísico(a) Júnior - Física                                  | Geofísico(a) Júnior - Geologia                                     |
| Geólogo(a) Júnior                                             | Médico(a) do Trabalho Júnior                                       |
| Químico(a) de Petróleo Júnior                                 | Técnico(a) de Administração e Controle Júnior                      |
| Técnico(a) de Comercialização e Logística Júnior              | Técnico(a) de Exploração de Petróleo Júnior - Geologia             |
| Técnico(a) de Inspeção de Equipamentos e Instalações Júnior   | Técnico(a) de Logística de Transporte Júnior - Controle            |
| Técnico(a) de Logística de Transporte Júnior - Operação       | Técnico(a) de Manutenção Júnior - Instrumentação                   |
| Técnico(a) de Segurança Júnior                                | Técnico(a) de Suprimento de Bens e Serviços Júnior - Administração |
| Técnico(a) de Suprimento de Bens e Serviços Júnior - Mecânica | Técnico(a) Químico de Petróleo Júnior                              |

São vagas que incluem todas as regiões do Brasil, portanto, não há motivos para ficar de fora!

### Realização da prova

De acordo com o [Edital](http://www.petrobras.com.br/lumis/portal/file/fileDownload.jsp?fileId=8A245DA261721254016175B104B75CC9), as inscrições fecham dia 5 de março e, portanto, é imprescindível que se haja todos os cronogramas e detalhes de realização da prova em mente. A prova será aplicada 8 de abril nas cidades:

|  |  |  |
|------------------------|------------------|-------------------|
| Aracaju/SE | Belém/PA | Belo Horizonte/MG |
| Brasília/DF | Campinas/SP | Campo Grande/MS |
| Curitiba/PR | Florianópolis/SC | Fortaleza/CE |
| Goiânia/GO | João Pessoa/PB | Macaé/RJ |
| Maceió/AL | Manaus/AM | Mauá/SP |
| Natal/RN | Porto Alegre/RS | Recife/PE |
| Rio De Janeiro/RJ | Salvador/BA | Santos/SP |
| São José Dos Campos/SP | São Luís/MA | São Mateus/ES |
| São Mateus Do Sul/SP | São Paulo/SP | Vitória/ES |

A prova será objetiva e de etapa única, a qual, possui 60 questões para o nível médio, onde 20 questões são de conhecimentos básicos de português e de matemática e 40 questões específicas. Para o nível superior são realizadas 70 questões, as quais, 20 são questões de conhecimentos básicos de português e de matemática e 50 questões específicas.

Está sendo disponibilizado o cronograma do concurso para um melhor acompanhamento:

|  |  |
|------------------------|---------------|
| Inscrições | 08 de Fevereiro  a 05 de Março |
| Solicitação de isenção | 08 de Fevereiro a 15 de Março |
| Cartões | 04 de Abril |
| Provas Objetivas | 08 de Abril |
| Gabaritos | 09 de Abril |
| Resultado Final | 28 de Junho |

*Todas as datas são para o ano atual (2018)